想學好英文（formal&日常）可以睇咩書/電影？

求推介🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

可以睇David Foster Wallace嘅Infinite Jest

個底點？

上堂全英無問題
但睇戲無字幕就明啲唔明啲
DSE 英文 level 4

Level4黎講個底唔差

Formal野

可能睇啲grammar in use類嘅工具書，會有好多我地平時冇注意嘅用字、字眼 你抽黎睇

睇書嘅推介你由自己睇過嘅戲/學過同有興趣嘅topic嘅書入手，因為你會睇得而明好多
發現自己除左啲professional jargons之外睇書冇難度嘅話就可以睇啲你冇咁熟悉嘅題材。
如果一黎就睇太深/你本身都毫無概念嘅野會好似中途放棄 過來人

不過都推介少少書

對恐怖野同心理有興趣就睇 Hannibal個系列，事前可以睇沉默的羔羊依齣電影打底。

對戰爭同心理有興趣可以睇Viktor Frankl啲書。佢係二戰大屠殺生還者加psychiatrist。

對啲經典著作（不論文藝、人文定科學）有興趣可以喺Oxford World's Classics系列入面發掘下

睇短書(同樣乜都有，連啲政治宣言都有)可以喺Penguin Little Black Classics系列入面搵。好細本而且通常得幾十頁。

另外睇學術性嘅magazine都有用
例如NatGeo, Smithsonian, Geographical

而informal/日常野就上網同睇戲為主

上網同睇戲聽歌你就要自己分grammar同地區性(用字同口音)問題。美國東西岸、英國南北、澳洲、NZ度度都slightly different。儘量唔好學埋啲太偏門/好多人眼中係低級啲嘅野。

依幾齣戲我好鍾意
Documentary:
Blackfish, The Cove

War movie:
Saving private Ryan, Fury, The Pianist
仲有好多經典，不過注意任何一齣war movie基本上都好多slangs、粗口、好多其他人眼中係低級人講嘅字眼。二戰片更加有好多其他非英語國家嘅演員，口音比較怪。

Horror:
Mirrors, The mist, the silence of the lambs

(Relatively) Long movies:
LOTR, the godfather

任何時候見到潮語、你唔明嘅phrases之類都要上網查。潮語黎講去Urban dictionary 就有。其他多數你google 'XXXXXXXXXXX meaning'咁就會出解釋。

唔知幫唔幫到你

點解收音機頭無處不在

Netflix every day

formal: US state of Union, obama既speech, 歐美啲官既speech

唔該晒各位巴打

巴打唔該晒你 好有心

岩岩睇完 the end of the tour

英文1應該睇咩

想專聽英式口音，求巴絲推介

grammar in use

lm

留名

就formal嘢嚟講 好似啲公函 可以係邊度學用字同format 除非睇多啲政府會議紀錄外